\documentclass{article}
\usepackage[OT4]{fontenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{}

\title{Protokół nr 1/2015 z Walnego Zebrania Członków Doktoranckiego Koła Naukowego Bioinformatyki z dnia 1 czerwca 2015 r.}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

W dniu 1 czerwca 1015 r. odbyło się Walne Zebranie Członków Doktoranckiego Koła Naukowego Bioinformatyki zwanego dalej Kołem.
Walne Zebranie Członków Koła, zwane dalej Walnym, otworzył Opiekun Koła - dr Przemysław Gagat. Na Protokolanta wyznaczono Małgorzatę Wnętrzak. 


\section{Porządek obrad}
  \begin{enumerate}
    \item Otwarcie Walnego.
    \item Powołanie Zarządu Koła.
    \item Wolne wnioski.
    \item Zamknięcie obrad.
  \end{enumerate}

Po odczytaniu porządku obrad został on jednomyślnie przyjęty w powyższym brzmieniu.

Opiekun Koła stwierdził, że porządek obrad w głosowaniu jawnym został przyjęty jednogłośnie
Po przyjęciu porządku obrad rozpoczęto pracę nad poszczególnymi punktami porządku Walnego.

\subsection{Do punktu 1}
Opiekun Koła stwierdził, że na dzień dzisiejszy tj. 1 czerwca 2015 r. zostało zwołane Walne
Zebranie Członków Koła. Stawiło się 4 członków, a zatem Walne jest zdolne do podjęcia uchwał.


\subsection{Do punktu 2}
Opiekun Koła otworzył zgłaszanie Kandydatur na stanowisko Przewodniczącego
Koła. Na w/w stanowisko zostali zgłoszeni:
  \begin{itemize}
    \item Michał Burdukiewicz
  \end{itemize}

Nie zgłoszono więcej kandydatur. Przystąpiono do głosowania zgodnie ze statutem Koła.
  \begin{itemize}
    \item Michał Burdukiewicz, uzyskał: głosów ZA 4; PRZECIW 0; WSTRZYMUJĄCYCH SIĘ 0.
  \end{itemize}
  
Opiekun Koła otworzył zgłaszanie Kandydatur na stanowisko Zastępca Przewodniczącego Koła ds. naukowych. Na w/w stanowisko zostali zgłoszeni:
  \begin{itemize}
    \item Aleksandra Kroczak
  \end{itemize}

Nie zgłoszono więcej kandydatur. Przystąpiono do głosowania zgodnie ze statutem Koła.
  \begin{itemize}
    \item Aleksandra Kroczak, uzyskała: głosów ZA 4; PRZECIW 0; WSTRZYMUJĄCYCH SIĘ 0.
  \end{itemize}
  
Opiekun Koła otworzył zgłaszanie Kandydatur na stanowisko Zastępca Przewodniczącego Koła ds. finansowych. Na w/w stanowisko zostali zgłoszeni:
  \begin{itemize}
    \item Małgorzata Wnętrzak
  \end{itemize}

Nie zgłoszono więcej kandydatur. Przystąpiono do głosowania zgodnie ze statutem Koła.
  \begin{itemize}
    \item Małgorzata Wnętrzak, uzyskała: głosów ZA 4; PRZECIW 0; WSTRZYMUJĄCYCH SIĘ 0.
  \end{itemize}  
  
Opiekun Koła stwierdził, że wybrano nowy Zarząd Koła w składzie:
  \begin{itemize}
    \item Michał Burdukiewicz - Przewodniczący.
    \item Aleksandra Kroczak - Zastępca Przewodniczącego Koła ds. naukowych.
    \item Małgorzata Wnętrzak - Zastępca Przewodniczącego Koła ds. finansowych.
  \end{itemize}
  
Podjęto uchwałę nr 1/2015 o przyjęciu Zarządu (treść uchwały w załączniku 1).
  
\subsection{Do punktu 3 i 4}
Wobec braku wolnych wniosków i wyczerpania porządku obrad Opiekun Koła ogłosił zamknięcie Walnego.


\vfill

\begin{table}[h]
\begin{tabular*}{\textwidth}{c @{\extracolsep{\fill}} ccc}
%\begin{tabular}{lcc}
 & Protokolant                                                        & Przewodniczący                                \\
 &                                                                         &                                                          \\
 &                                                                         &                                                          \\
 & ..........................................                              & ..........................................
\end{tabular*}
\end{table}

\end{document}